export const questionsExamples = [
    {
        id: 1,
        question: 'На якому рівні OSI функціонують основні мережеві служби, що реалізуються відповідними мережевими додатками?',
        options: [
            'прикладному',
            'представницькому',
            'сеансовому',
            'транспортному',
            'мережевому'
        ],
        correctAnswers: ['прикладному']
    },
    {
        id: 2,
        question: 'У відповідності з вимогами якого стандарту формують кадри підрівня LLC?',
        options: [
            '802.1',
            '802.2',
            '802.3',
            '802.4',
            '802.3'
        ],
        correctAnswers: ['802.2']
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Хто присвоює апаратні адреси мережевим адаптерам?',
        options: [
            'системний адміністратор',
            'провайдер',
            'фірма-виробник',
            'комітет ІЕЕЕ',
            'ІВМ'
        ],
        correctAnswers: ['фірма-виробник']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Скільки байт містить МАС-адреса Ethernet-адаптера?',
        options: ['2', '4', '6', '8', '16'],
        correctAnswers: ['6']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Яке число байт містить поле DА адреси призначення кадру 802.3/LLC?',
        options: ['4', '6', '8', '2', '10'],
        correctAnswers: ['6']
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Яке число байт містить поле SА адреси відправника кадру 802.3/LLC?',
        options: ['4', '2', '8', '6', '10'],
        correctAnswers: ['6']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Множинний метод доступу з прослуховуванням несучої та запобугання колізії, це:',
        options: ['CSMA', 'CSMA/CA', 'CSMA/CD', 'ALOHA', 'CSMA/CB'],
        correctAnswers: ['CSMA/CD']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Який з наведених стандартів ІЕЕЕ призначався для бездротових mesh-мереж (WMN) ?',
        options: ['802.16', '802.11n', '802.11g', '802.11s', '802.11'],
        correctAnswers: ['802.11s']
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Для інтранет-мережі з ІР-адресою класу В обчислити маску на 200 хостів:',
        options: ['255.255.255.128', '255.255.255.0', '255.255.255.64', '255.255.254.0', '255.255.192.0'],
        correctAnswers: ['255.255.255.0']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Для інтранет-мережі з ІР-адресою класу В обчислити маску на 500 хостів:',
        options: ['255.255.255.128', '255.255.255.0', '255.255.255.254', '255.255.254.0', '255.255.192.0'],
        correctAnswers: ['255.255.254.0']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Для інтранет-мережі з ІР-адресою класу В обчислити маску для її структуризації на сім підмереж:',
        options: ['172.16.0.0_255.255.224.0', '192.168.0.0_255.255.224.0', '172.10.0.0_255.255.224.0', '172.32.0.0_255.255.224.0', '172.31.0.0_255.255.255.224'],
        correctAnswers: ['172.16.0.0_255.255.224.0']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Для інтранет-мережі з ІР-адресою класу С обчислити маску для її структуризації на три підмережі:',
        options: ['192.16.0.0_255.255.192.0', '192.168.0.0_255.255.225.192', '172.15.0.0_255.255.192.0', '172.32.0.0_255.255.255.192', '192.168.0.0_255.255. 192.0'],
        correctAnswers: ['192.168.0.0_255.255.225.192']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Для інтранет-мережі з ІР-адресою класу А обчислити маску для її структуризації на сім підмереж:',
        options: ['10.0.0.0_255.192.0.0', '192.168.0.0_255.255.225.224', '10.0.0.0_255.224.0.0', '172.32.0.0_255.255.224.0', '10.0.0.0_255.255.255.224'],
        correctAnswers: ['10.0.0.0_255.224.0.0']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Об’єднана мережа – це сукупність декількох КМ, які різняться:',
        options: ['структурою', 'СКС', 'терміналами', 'адміністраторами', 'технологіями'],
        correctAnswers: ['технологіями']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'В таблицях однокрокової маршрутизації маршрутизатора R однозначно вказують:',
        options: ['вихідний порт R', 'вхідний порт наступного R', 'віддаль до адресата', 'час життя динамічних записів', 'джерело запису'],
        correctAnswers: ['вхідний порт наступного R']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Вкажіть внутрішній протокол маршрутизації стеку ТСР/ІР:',
        options: ['EGP', 'BGP', 'ІР', 'RIP', 'ТСР'],
        correctAnswers: ['RIP']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Структуровану кабельну систему корпоративної мережі будують згідно вимог:',
        options: ['політики безпеки', 'сервіс-провайдера', 'міжнародних стандартів', 'організації InterNIC', 'власника мережі'],
        correctAnswers: ['міжнародних стандартів']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Цілісність повідомлень забезпечується шляхом використання:',
        options: ['шифрування', 'цифрового підпису', 'VPN', 'захищених каналів', 'аутентифікації'],
        correctAnswers: ['цифрового підпису']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Який протокол встановлює ІР-адресу хоста на основі доменного імені?',
        options: ['ARP', 'DNS', 'FTP', 'SNMP', 'RARP'],
        correctAnswers: ['DNS']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Яка кількість раундів відповідає ключу 128 біт в шифрі «Калина» (ДСТУ 7624:2014)?',
        options: ['10', '12', '14', '18'],
        correctAnswers: ['10']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Який субпротокол TLS використовується для узгодження параметрів безпеки з\'єднання?',
        options: ['Handshake', 'Record', 'Alert', 'Change Cipher Spec'],
        correctAnswers: ['Handshake']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Який компонент системи контролю доступом Active Directory дозволяє налаштовувати реєстрацію спроб доступу авторизованого користувача до захищеного об\'єкту?',
        options: ['Токен доступу (access token)', 'Дискреційний список контролю доступу (DACL)', 'Системний список керування доступом (SACL)', 'Ідентифікатор безпеки (SID)'],
        correctAnswers: ['Системний список керування доступом (SACL)']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Якій з наведених процедур відповідає введення користувачем логіну?',
        options: ['Ідентифікація', 'Автентифікація', 'Авторизація', 'Верифікація'],
        correctAnswers: ['Ідентифікація']
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Скільки груп кіберзлочинів виділяють у ратифікованій Верховною Радою України конвенції Ради Європи по боротьбі з кіберзлочинністю?',
        options: ['Дві', 'Чотири', 'Сім', 'Три'],
        correctAnswers: ['Чотири']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Яку IPv4-адресу призначення використовує клієнт DHCPv4 для відправки початкового пакета виявлення DHCP Discover під час пошуку DHCP-сервера?',
        options: ['127.0.0.1', '224.0.0.1', '255.255.255.255', '255.255.255.254'],
        correctAnswers: ['255.255.255.255']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Згідно Закону України «Про захист персональних даних», в яких організаціях, де здійснюється обробка персональних даних, яка не підлягає повідомленню відповідно до цього Закону, обов\'язково визначається відповідальна особа (підрозділ), що організовує захист персональних даних при їх обробці?',
        options: ['Органи місцевого самоврядування, що оброблюють персональні дані', 'Організації, що є володільцями персональних даних', 'Установи, що є розпорядниками персональних даних', 'Приватні підприємства, що є отримувачами персональних даних'],
        correctAnswers: ['Організації, що є володільцями персональних даних']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Яку дію виконує команда OC Windows «cd»?',
        options: ['Відображає перелік всіх файлів кореневого каталогу', 'Створює кореневий каталог на поточному диску', 'Виводить на екран перелік всіх підкаталогів кореневого каталогу', 'Переводить до кореневого каталогу поточного диску'],
        correctAnswers: ['Переводить до кореневого каталогу поточного диску']
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Ким повинна бути затверджена політика інформаційної безпеки згідно зі стандартом ISO 27002:2022?',
        options: ['Керівництвом організації', 'Директором з інформаційної безпеки', 'Начальником юридичного відділу', 'Директором служби автоматизації'],
        correctAnswers: ['Керівництвом організації']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Порядок проведення робіт при створенні комплексної системи захисту інформації (КСЗІ) в інформаційно-телекомунікаційній системі (ІТС) представлено у НД ТЗІ 3.7-003-2005. За результатами яких робіт, при створенні КСЗІ в ІТС, розробляється Модель загроз та Модель порушника?',
        options: ['Обстеження середовищ функціонування ІКС', 'Обґрунтування необхідності створення КСЗІ', 'Формування завдання на створення КСЗІ', 'Оформлення політики безпеки'],
        correctAnswers: ['Обстеження середовищ функціонування ІКС']
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Які дії, згідно з ISO 27002, є обов’язковими по відношенню до ризику інформаційної безпеки, який за результатами оцінювання було прийнято?',
        options: ['Ризик в подальшому має періодично переглядатися', 'Ризик має бути видалений з переліку ризиків і більше не розглядатися', 'Ризик в подальшому має прийматися на постійній основі', 'Ризик має бути зменшений за рівнем і переглянутий наступного разу'],
        correctAnswers: ['Ризик в подальшому має періодично переглядатися']
    },
];